「這是全國一盤棋 不是地方的事」 司法部禁律師接12港人案

節錄

「這是全國一盤棋 不是地方的事」
司法部禁律師接12港人案

【本報訊】12港人被送中超過兩個月，家屬律師至今未能成功爭取會見。本報獲悉，最少五間律師事務所收到當地司法局轉達、來自司法部的禁令，要求各律師退出代理12港人案，「已經代理的，必須解除代理」。有家屬律師被威脅吊銷執照，有人無法動身前往深圳，有律師向本報指出，當地司法局指這是「全國一盤棋，不是地方的事」，該律師估計可能無法接受偵查期結束後的委託，但強調會堅持到無法堅持為止。

相關新聞：涂謹申斥剝奪權利 促林鄭上京反映

事發兩個月至今，12港人家屬委託的律師們經歷多次被拒會見、司法局約談及威脅退出等，但仍鍥而不捨到深圳爭取會見。但當局的打壓無日無之，消息指，部。。。。。。。。。

■家屬委託律師上周四前往鹽田看守所要求會見當事人遭拒。

當局威脅吊銷牌照

一名來自華南地區的代理律師向本報表示，基本上12港人案所有律師都已被約談和要求退出，所謂要求取消代理，就是不讓他們發聲，以律師名義要求會見和投訴，「（當地司法局）告訴了我們是全國一盤棋，所有地方都在要求律師退出，不是一個地方的事情」。他被當局以吊銷牌照威脅退出，估計很可能到偵查期結束後，就不能接受下一階段的委託，「可能需要其他律師接手，分散風險」，但強調會堅持到無法堅持為止。

相關新聞：辯論12人送中 梁君彥：內會不支持

。。。。。。。。。。。。。，「問我去深圳做了甚麼事、具體內容，然後建議我退出」。他又指，雖然司法局人員沒有明確指出是司法部下令，「但邏輯上只可能是司法部，能這樣大規模要求所有律師退出」。

該名律師指，律師事務所目前面臨一定壓力，包括稅務局要查稅收、司法局要求其他律師轉第二間律師樓等，懷疑與12港人案有關，但幸好目前律師事務所主任仍能「頂住」。但。。。。。。。。。。。

有早前被多次要求退出的律師，因當局施壓無法到深圳。一名來自內陸地區的律師表示，當地司法部門多次警告他，又以吊銷執照威脅，他向對方表。。。。。。。。。。。

除了司法部門施壓外，律師亦要面對來自國保、公安的壓力，除了要求他們退出案件，亦禁止律師接受傳媒訪問。據指最。。。。。。。。。。

另外，上周四受家屬委託的五名律師，再次到廣東深圳鹽田區辦案單位依法控告，投訴鹽田當局拒絕律師會見當事人及拒絕接收家屬寄送的衣物等，但暫時未獲單位任何回覆。。。。。。。。。。。。

因為真係聯合香港公安係香港水域捉人，所以咪唔敢俾佢地見律師/俾人探監囉

上到國家層面 大鑊了

同意
都好撚明顯

如果有律師代表當然好
不過支那點會比
比較擔心中共借呢件事引蛇出洞
釣哂願意為人權發聲既中國律師出嚟清算

咦，維尼又捉棋啊？